不滿港台fb貼習帝永續 商經局警告梁家榮 「搞唔掂唔使續約」

不滿港台fb貼習帝永續
商經局警告梁家榮
「搞唔掂唔使續約」

港聞

【本報訊】香港電台節目「視點31」在facebook專頁使用「習帝永續」字眼，引起建制媒體HKG報攻擊，港台在HKG報投訴事件的同一日迅速跪低，下令刪去有關字眼。消息指，今年8月合約期滿的廣播處長梁家榮，早跟政府就續約事宜商討，雙方皆有意續約，但今次風波令梁受壓，有指商經局政務高層警告梁「如搞唔掂呢單嘢，唔使諗續約」。

記者︰周 婷

有傳梁家榮在商經局壓力下，要求停止所有港台fb帖文。

今年8月合約期滿，年初已傳出梁家榮續任呼聲高，當時曾有港台員工追問梁會否續約，梁只以「未」字回應。追溯梁上任前，政府提早近一年展開公開及內部招聘，現距離梁任期結束不足半年，政府仍未展開招聘。

利敏貞

梁大動作整治叫停fb

商經局拒回應是否已跟梁商討續約，僅稱政府按既定程序，並適時作公佈。港台內部普遍估計梁家榮最少再做一任，但「習帝永續」風波或令續約計劃添波折。據悉，商經局不滿梁家榮未能平息事件，反而激起工會及傳媒廣泛報道。

商經局前日下午跟港台管理層會面，原定討論港台賬目開支，但有傳商經局常秘利敏貞大發雷霆，明言如梁家榮不能善後，續約「凍過水」。在局方壓力下，梁即大動作整治，消息指在港台跟商經局會面結束後約1個小時內，港台各部組的監製陸續透過短訊及電話收到指令，要求立即停止所有fb帖文。
監製其後再以短訊、電話通知前線員工，跟以往以通告形式公佈極為不同，資訊亦十分混亂，知情者指：「例如有監製話只停一日，有人又話到另行通知。」

港台節目製作人員工會去信梁家榮，指是次下令凍結fb更新屬史無前例，管方反應過大，政府亦涉干預港台編輯自主。港台昨午向員工發信，稱叫停fb更新是等待昨早管理層開例會討論社交媒體編輯安排，強調昨午起相關更新已回復。

商經局發言人覆稱，商經局負責監察港台政策及內務事宜。 梁家榮回應稱，今次事件反映現行機制有不足，港台主管昨晨再開會，訂定寫貼編審的機制。廣播處長作為港台總編輯，對港台所有事務均負全責；而港台在編輯及節目事宜上，一向由內部自主處理。

相關新聞

員工恐遭建制顧問清算
港聞 6小時前

言論自由？
挑

依家係咪連支持習帝都唔比

習近平敢做，唔敢比人講，
好撚野

利害了, 利敏貞

好大嘅官威啊

犯法？

好大的官威

香港幾時先可以學到中國咁開始封禁言論 班友仔成日借D意講挑釁性既野
言論自由唔係比你地咁用

咪就係
應該連個習字都唔比講就岩
尊敬既元首大人豈容你賤民評論

呢個真 人黎 同我拖佢出去斬

呢個世界只有一個人有言論自由

咪理條傻西啦 最好正負皮都唔好俾

咁都得

件垃圾慈禧

講錯啲咩

著件官服準備做雜帝走狗嘛

利敏貞滿洲人?

《頭條新聞》有個環節叫「太后與小豪子」

支持習近平都唔得

支那種真係奴才命
習帝都未出聲
自己就審查自己

班建制狗真係好撚煩
依家講習帝永續有乜問題
難道你班太監想反對習帝嗎？
想做反？太監都無得你做呀